布林肯與巴拉圭總統通話 重點呼籲要與台灣合作

（中央社記者徐薇婷華盛頓14日專電）台灣南美洲友邦巴拉圭近日因民眾不滿政府處理疫情不當，爆發抗爭。美國國務卿布林肯今天與巴拉圭總統阿布鐸通話，呼籲巴拉圭持續與台灣等民主夥伴合作，共同對抗疫情。
大批巴拉圭民眾近日因不滿政府處理2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）危機不當，紛紛走上街頭抗議，要求總統阿布鐸（Mario Abdo Benitez）下台，不只引發暴動也與警方爆發激烈衝突。
美國國務卿布林肯（Antony Blinken）今天與阿布鐸通話。根據國務院事後公布的重點摘要，布林肯在電話中表示，在巴拉圭人民飽受疫情衝擊之際，美國重申對他們的支持，也列舉美國所提供的協助。
國務院表示，布林肯也向阿布鐸強調，言論自由、和平抗爭與法治在民主社會中的重要性，並譴責巴拉圭近日發生的暴力事件。
此外，布林肯也呼籲阿布鐸，持續與包含台灣在內的區域、全球民主夥伴合作，共同對抗疫情與貪腐及增加政府透明度、究責制。
巴拉圭為台灣目前在南美洲僅存的友邦，阿布鐸曾在2018年首度以總統身分訪問台灣。根據美國約翰霍普金斯大學（Johns Hopkins University）統計，人口近700萬的巴拉圭目前2019冠狀病毒疾病確診近18萬例，死亡3456人。（編輯：林憬屏）1100315

台灣在南美洲唯一的友邦巴拉圭，最近因為防堵新冠肺炎疫情不力，導致民眾上街示威。
要求總統阿布鐸下台，引發暴動與警方爆發激烈衝突，美國國務卿布林肯14日和巴拉圭總統阿布鐸通話，呼籲巴拉圭持續與台灣等民主夥伴合作，共同對抗疫情。有媒體分析，美國之所以如此關注巴拉圭與台灣的關係，主要是在於中國大陸不斷奪走台灣的邦交國，巴拉圭所在的拉丁美洲向來被視為美國的地盤，布林肯在電話中表示，在巴拉圭人民飽受疫情衝擊之際，美國重申對他們的支持，也列舉美國所提供的協助，布林肯向阿布鐸強調，言論自由、和平抗爭在民主社會中的重要性，呼籲巴拉圭必須繼續與包括台灣在內的民主和全球夥伴合作，克服全球性流行病，同時也要打擊政界腐敗並提高透明度。

其實敗燈政府陰D陰D出招, 感覺上係加大左力度圍堵中國

玩法唔同 只能咁講

支那擺明用疫苗引佢同台仔斷交

用返支那思維去諗，巴拉圭示威一定係支那一方在背後推動策劃

呼籲

真係做野既 post 就無人推，聲明可以入 ATNA 果d 就長期有班人狂推

布林肯未上任已經講咗係鷹派嚟，根本冇驚過

又一招玩乘數效應
只係有歷史話到俾我哋聽呢朝係咪有效啦
正所謂戰國有合縱連環計
如果無離間呢招係好有用 所以真係完全係觀望

推